"Opbrengen zonder overtuiging is geen compliment voor het begrip van Of "U lijkt mij, mijnheer Darcy, om niets toe te staan ​​voor de invloed van vriendschap en genegenheid.
Een achting voor de aanvrager zou vaak maken men kan gemakkelijk toegeven aan een verzoek, zonder te wachten op argumenten om te redeneren er een in.
Ik heb het niet zozeer over een dergelijk geval als u verondersteld over meneer Bingley.
We kunnen net zo goed wachten, misschien tot de omstandigheid doet zich voor voordat we de discretie van zijn gedrag bespreken daarop.
Maar in het algemeen en gewone gevallen tussen vriend en vriend, waar een van hen door de ander wordt gewenst om een ​​resolutie van nee te wijzigen heel groot moment, moet je denken dat die persoon ziek is om te voldoen met het verlangen, zonder te wachten om erover te discussiëren? '
"Zal het niet raadzaam zijn, voordat we verder gaan met dit onderwerp, naar regelen met nogal meer precisie de mate van belang die is om behoren tot dit verzoek, evenals de mate van intimiteit die nog bestaat tussen de partijen? "
"In alle opzichten," riep Bingley; "Laten we alle bijzonderheden horen, niet vergetende hun relatieve hoogte en grootte; want dat zal meer hebben gewicht in het argument, juffrouw Bennet, dan u misschien kent.
ik verzeker jij, dat als Darcy niet zo'n grote lange kerel was, in vergelijking met ik zou hem niet half zoveel eerbied moeten betalen.
Ik verklaar dat ik dat niet doe weet een vreselijker object dan Darcy, bij bepaalde gelegenheden en in bepaalde plaatsen; vooral in zijn eigen huis, en van een zondagavond, wanneer hij niets te doen heeft. "
Meneer Darcy glimlachte; maar Elizabeth dacht dat ze kon waarnemen dat hij was nogal beledigd, en daarom haar lach gecontroleerd.
Miss Bingley hartelijk verontwaardigd over de vernedering die hij had ontvangen, in een expostatie met haar broer voor het praten van dergelijke onzin.
"Ik zie je ontwerp, Bingley," zei zijn vriend.
"Je vindt een argument niet leuk, en wil dit zwijgen. "
"Misschien wel.
Argumenten lijken te veel op geschillen.
Als jij en mevrouw Bennet zal de jouwe uitstellen totdat ik de kamer uit ben, ik zal heel zijn dankbaar; en dan mag je zeggen wat je maar wilt van mij. "
"Wat je vraagt," zei Elizabeth, "is geen offer aan mijn zijde; en Mr. Darcy had zijn brief veel beter kunnen afmaken. '
Meneer Darcy nam haar advies en voltooide zijn brief.
Toen dat bedrijf voorbij was, vroeg hij zich aan bij Miss Bingley en Elizabeth voor een verwennerij van wat muziek.
Miss Bingley bewoog zich met enige vaart naar de pianoforte; en, na een beleefd verzoek dat Elizabeth zou leiden de manier waarop de ander beleefd en ernstiger negatived, zij ging zitten.
